(左膠不敢提) 黃洋達東北案罪城被判罰

黃洋達之前係東北案罪城被判罰, 點解連登班死左膠唔敢提?

法院解釋駁回黃洋達非法集結罪上訴申請
Now TV News 2015-09-11

熱血公民創辦人黃洋達就去年六月衝擊立法會大樓，被裁定非法集結罪成提出上訴，高等法院就駁回上訴申請作解釋。

黃洋達的代表律師就申請上訴提出理據，指當日在場的記者無感到害怕，認為原審裁判官所指「未顧及現場其他人包括記者的安危」並不合理。

負責處理上訴許可申請的高等法院法官彭偉昌反駁指，記者當時基於工作才逗留在現場，不能代表記者的內心是否感到害怕。他又指，保安當時封鎖立法會其中一個門口是要控制亂局，並無不合理制約表達和集會自由。

去年六月，黃洋達參與反東北發展撥款示威，衝擊立法會大樓，被裁定非法集結罪成，罰款5000元。

笑撚死